\chapter[Quantenschaltkreise]{Schaltkreise im Quantencomputing}
\label{sec:schaltkreise}
Kommen wir nun zum spannenden Teil des Quantencomputings. In Abb. \ref{fig:random_schaltkreis} ist der Teleportationsalgorithmus als Schaltkreis in \href{https://archive.fo/HOJ8B}{Qiskit} dargestellt. \cite{ibm2024quantumdocs} aufgebaut. Den Code zu den Schaltplänen findet ihr in \href{https://git.thm.de/njsc07/quantencomputing-hauptseminar/-/blob/v1.0/playground.ipynb?ref_type=tags}{playground.ipynb} in meinem \href{https://git.thm.de/njsc07/quantencomputing-hauptseminar/-/tree/v1.0?ref_type=tags}{Git Repo}.
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includesvg[width=1\linewidth]{images/teleportation.svg}
    \caption{Teleportation Algorithmus im Schaltkreis mit Qiskit aufgebaut}
    \label{fig:random_schaltkreis}
\end{figure}
\textit{Alice}, \textit{Bob} und \textit{message} sind \textit{Qbits}. Dieser Algorithmus soll den Zustand von \textit{Qbit} mit der Nachricht auf \textit{Qbit} von Bob übertragen. \textit{res1} und \textit{res2} sind klassische Bits, wie wir sie von normalen Computern kennen. Die beiden grauen Kästchen mit den Analoganzeigen messen die \textit{Qbits}. \textit{Alice} und \textit{Bob} und tragen die Ergebnisse in \textit{res1} und \textit{res2} ein. Die Operatoren \verb|X| und \verb|Z| werden nur verwendet, wenn \textit{res1} oder \textit{res2} \verb|1| sind.
Die Operatoren \verb|H|, \verb|X| und \verb|Z| sowie die blauen Verknüpfungsoperatoren mit dem Plus oben werden in diesem Kapitel näher erläutert.
\input{Pauli-X}
\input{CNOT}
\input{Pauli-Z}
\input{Hadamard}

Jetzt kennt ihr alle Notwendigen Gatter um den Teleportationsalgorithmus aus Abb. \ref{fig:random_schaltkreis} nach zu vollziehen.
